【xxxxxxxxxxx】湯家驊撐警 批反取締者：一些政客希望激發對立

警方建議保安局行使《社團條例》權力，基於國家及公共安全等，禁止香港民族黨運作，事件引起民主派人士反彈，舉行遊行集會抗議。行會成員湯家驊在fb撰文指，港人崇尚言論自由，一些政客把所有事情也與言論自由拉上關係，希望激發社會對立情緒，又指法例原意是要在組織合理化與合法化之前，阻止危害整體社會之行為。
湯家驊今日在FB留言，雖然未有標明題目，但矛頭似直指反對警方取締民族黨的人士。湯一開始就說，港人崇尚言論自由，一些政客便什麼也與言論自由拉上關係，希望激發社會對立情緒。然後他續指：「道理很簡單，一群人有組織地推動一個目標，力量和成功率必比個人為高。法例原意正是要在組織合理化與合法化之前，而非之後，阻止危害整體社會之行為；那麽執法當然應在組織成功註册、甚至成功建標之前進行。」
湯家驊又稱，「普通常識告訴我們」，若等待看看組織能否成功達標才取締他們必然為時已晚，或執法過程可能引至社會更大動盪。所以這些法例針對的，不是誰人做了什麼，而是這組織會做什麼，「把這因果顛倒了，只會令社會討論失焦，甚至誤導市民」。

射一次精，成世做龜公

想以後冇人提雪廠街？
冇咁易